美國印錢條數真係痴左線 十年後上車盤一定要10M

之前用100年時間印左9000億

2008年用3年時間印1萬億

2020年用左3個月印1萬6000億

普通人仲點儲錢買樓?

普通人咪有得你死
不嬲都係睇有錢佬頭架啦

仲未計其他國家

唔係質疑，不過想睇Source。

弱智

買唔起都係買唔起
你搞到上車盤1千萬咪導致戰爭 鬥地主既開始囉
你望都望佢快d收水 平穩上升 好過爆升到買唔到

常識都無

點解印到咁美股都繼續跌

係人都知，所以樓價梗過扯左旗果碌尻

On9, 我夠知乜嘢係QE同貨幣供應, 但係冇乜點留意過個具體數字，想睇吓有冇Reference啫。

樓豬嗰種令人噁心既心態真係同支那狗一鳩樣

你講得好啱
買唔起既人 就係買唔起
理撚得佢聽日印多 1 萬億出嚟 ?
依 1 萬億印左出嚟又會無端端落左平民袋 ?

樓豬依啲心態仆街在咩 ?
仆街在, 香港已經有好多人死捱難捱都上唔到車
點解 ? 咪就係仆街政府造成架囉
佢聽日印多 1 萬億出嚟又點 ?

社會問題唔撚去理 唔去屌
就屌鳩唔買樓既人 ?
個社會係咪病撚到咁撚緊要呀 ?

唔革命者係無事啦

無計......

通漲會反映

越印個貧富差距越大

笑死人

除非人工有顯著增加，上車盤無可能咁高，印錢都係去返有錢人到，下層個班都無錢買，仲點再 升上去？

痴撚線

唔係即買，印銀紙入市係聯儲局見就死先會入

無知一問
印出嚟啲銀紙係比邊個
銀行自己用？

係香港人難買樓姐，關美國印銀紙乜事

可唔可以加個GDP對比圖

樓豬: 緣份到了自然可以買樓

我都想知

d 錢印出黎唔係入市民銀包

政府用係社會

見到啲ching 話唔關事真係由個心到笑左出黎

我都想繼續訓教

不嬲都咁變態，上咗岸就要踩人哋嗰頭係水底
香港係人口密度最高，社會凝聚最低嘅地方

波叔都放風話港樓準備爆升，一千萬三百呎不是夢

本地低層買唔起 咪外國人買

香港 加拿大 澳洲 美國大城市
一定有外地資本流入

波叔都出左聲啦

世界就係咁悲哀 窮人去死啦

印錢印到最後就宣布放棄美元
咁既話你印唔印？

社會資源俾晒最窮同最有錢既人
夾心階層就理得你死

上車盤要十萬

準備大手入貨

好多人以為樓貴純粹係炒貴
但其實樓貴最主要原因係資金屯積於資產而流唔入實體經濟
於是人工升幅被樓價升幅拋離

而要避免落後就要爭相增持高增值資產
於是跌落無限輪迴
所謂貴係一個相對系數嚟

只要呢個實體經濟疲弱嘅問題一日唔解決
任何大圍經濟上落都只會加大兩者差距

無論你見到CCL升定跌
實際上對於大部分未有第一層樓嘅人都會係愈來愈難負擔

銀紙極速貶值

真係要諗定移民後路
大量資金湧入 一定係買不動資產
樓/鋪/飛機/車位

大城市既樓價又要火箭升空

唔係佢買你港樓問題，係現金貶值，港元同美元掛鈎，即係一齊貶。咁你話大陸人個個都一齊爆要套現就另一個問題。

喺香港做 夾心階層 好似欠撚左班仆街咁

明明個個有正職 有交稅
就畀人迫入死角
樓又貴 租又貴 生活壓力又大
仲要畀啲仆街花生友寸鳩 無用 抵死 唔夠努力

真心唔明 夾心階層 做錯左咩 ?

無錯呀
再加剛需 無地 大把有錢人
再過多5年應該100M

利申 AA狗
已經2個月無糧出
求有心人繼續吹風買樓開單

如果你相信聯系匯率，就應該要買美金

人地講個事實出黎就話人噁心
依家根本唔係社會同香港政府既問題，全球央行印錢加低息玩到亂哂，基本上普通人既收入係唔會追到資產升既速度

唔打仗咪係囉

我唔係好明樓豬講錯d咩喎
講咁印錢法樓市實升到痴撚線呢d事實都唔得？

唔係社會同香港政府既問題

你老母生少左個腦畀你呀 ?

物極必反 10m 一個單位係咪真係有咁多人接貨？

老實fg做政府最穩陣
起碼印完銀紙都跟通漲先
不過我諗全世界大城市都可能會有革命/暴亂
因為後生果啲根本買唔到樓

每件事都有唔同因素造成
即係原因一比較重要
我就唔可以講原因二原因三？
你個腦係咪病撚到咁撚緊要呀 ?

十年前既人應該都估唔到今日既樓價

香港買唔到咋on9,我朋友係外國打份part time都同條女住啦,關全球咩撚野事

香港最嚴重咋嘛
因為依個港共政府根本無用政策去應對

咁多年嚟只係識從「金融維穩」著手
但就無做過任何野去回應個「住屋需求」

從「金融維穩」著手既政策有乜後果 ? 咪就係穩住金融體系
但就犠牲一班人民囉 , 迫佢地努力啲餐餐食白粥, 死慳死抵買樓供樓30 40 年囉

陣間又話你人身攻擊㗎啦

大城市呀屌你覺得咁樣印錢法
三藩市 紐約呢啲唔出事？
淨係灣區啲樓價都一定癲過香港

你知道港幣同美金關係嗎

竟然有人瞓醒咗？

係囉

點解「人工」並沒有跟隨通脹上升？

大家似乎忘記咗「人工」都係「貨品價格」嘅一種

明天一大早 各位港豬依舊照樣乖乖 正常準時上班

14 年第一次上車

有層樓只係你換樓既入場卷

樓都無？ 點追樓價

你/你屋企係咪無資產
全球一線城市都樓市gogogo係係全球性事件都唔知
沒能力買一線既去鄉下地方比較適合你

三藩市咪一樣係咁
香港啲人講skyview受阻隔
同埋要保留集體回憶果啲
根本其他城市都係咁
無人叫你一定要住翻市區
之前班狗官叫你地搬去大陸咪咁解
又要無錢又要住大城市？

求奇啦
AA狗都係開唔到單

明明連登仔話會跌架
由2016年等到而家，當年第一城都係3字頭，而家收6字頭
連登仔真係害人不淺，賠番錢比人啦

戰爭？睇過？3萬隻差佬都打唔贏講革命，笑撚死人咩，乖乖儲首期供樓啦

以往香港仲獨立於大陸之外
但當兩邊個關口已經冇意義既話,
連樓都冇既香港人只會俾大陸菁英完全取代換血,如果到時大陸仲要香港既話

無限QE+供求失衡+土地供應嚴重不足

而家連Sars 2.0, 無哂大陸人, 百業蕭條都整唔死

要香港樓價跌 真係要等核爆

核爆之後啲樓無咗 個價仲喺到

咪係 想睇下實際數字有乜問題

熊三

因為樓一早唔係比下層嘅人買囉

其實真正要樓價跌係要香港加速大陸化

只要做到香港同深圳無分別 或者深圳既一部份

樓價自然下跌

問題係到時你仲願唔願意留係香港

講事實都要屌
屌佢唔屌政府
鬥黃心態

要用同一條formula贏兩次
真係好難

話比你聽香港永遠都會存在
一國兩制到你死果日都會繼續有
你諗下班大陸人可以移民去邊？
依家美國啲名校一個大陸學生都唔收
台灣香港身份就照收
香港人張身份證只會越來越值錢
連慢慢周都拎香港passport
你咁都唔知咩事？

全世界都封中國關
唯獨唔封香港 你估真係為左幫抗爭手足？
幫啲拎左香港身份既大陸人走咋

無關口 大陸人就無意義過黎
一日有關口大陸人都會搶住黎 完

想保住金融業嘛
唯有無限印錢
但咁樣落去會唔會通脹？

當年美國3次qe 每次都令港樓升左28%-35%
你話呢 一年升3成 揸cash真係想死

今次仲要全球放水 放更多
難以想像日後樓價 窮人真係生不如死

到時又好多支那人黎呢 好難完全冇分別

點解日本冇呢個問題🤔日本央行連股票都買

連燈

深圳樓都升好多

樓價同銀行業掛勾無得講
但普通零售食野會唔會都會通脹好多？

睇下歷史先啦
08後美國每次qe都搞到港樓一年升30%
係1年30% 自己諗
窮人生不如死 賤過地底泥

北上廣深樓價唔低

弱撚智 咩邏輯黎
樓從來唔係下層買架啦香港
上層既唔識買架？

美元好難貶架喎
大佬黎

我用例子黎支持你

香港免費教育真係咁失敗咩？

一個業主揸幾百層物業收割成千上萬租客條乾屍嘅年代

啲人仲問成千萬一層樓邊個會買？
你個包租婆囉 仲問 唔通係你呢啲無產階級咩

2008年前後，全世界多左40倍錢。
仲要2008年後無停過印錢
睇下書啦

唔會太勁 差少少啫
總之窮人賤過地底泥

推退休年齡去到70 > 按揭年期去到40年，sell人供40年, 供得輕鬆d, 可以生小朋友，第日咪俾個仔接住供 又升得，可以1000萬上車盤

HK 真心癲🤦🏻‍♂️

物價
溝淡返個債

唔買都要住架，除非下層連租都唔租啦，否則樓市都會繼續gogogo

下層就住公屋啦
學咩人買樓

當年D底特律市民應該都係咁諗

more money chasing after the same goods, 但唔一定係樓。

或者咁樣諗，美國印既錢去左邊？

好難叫醒扮瞓覺嘅人

世上其中一件最難嘅事

你可以唔理樓價既
不過你食唔食飯？遲下$100一餐

窮人賤過地底泥
呢個世界係比有錢人玩 好想自殺 唔知生存黎比人壓榨做咩

冇人買得起既升到3千萬都冇撚用啦

cash is king

樓已經唔係俾下層人住
樓係用嚟炒

大把人有幾千萬cash

如果跟GDP，十年前歐美已經爆左煲

冇人買得起又會升到3千萬
On9

仲要香港本身個稅收其實係反映係租金、物價。
住唔到平地方=交多咗稅

仲要咁低息
第日個泡可能愈吹愈大
但冇泡又做唔到財富效應去刺激消費/投資
所以有個穩定既泡係需要的

聽左連燈仔講 樓爆 call loan 接火棒 支爆 股災 2047收歸國有 遲買平幾球

咪仆街囉

錢不嬲係貶值緊
美元只係無其他貨幣貶值得咁快
但只要一對比起資產 就係貶緊

重點係有錢佬的資產淨值再上升 eg 佢層樓 佢間舖 佢啲黃金
平民揸現金一定會貶值 所以先話貧富差距會再嚴重啲
建議大家盡量買啲保值嘅資產 如果唔係你果100蚊 十年後連橙都買唔起

想知有幾多人block咗 Ladygapgap

其實幾時開始無咗兆呢個概念
成日講咩一萬億

資產永遠都贏 而香港之中一定樓為王
就算樓跌 你其他跌得更多例如股票

-人口老化，人口減少，全國人口會越黎越少，但因為要識日文先生活到，所以好難吸引移民
-後生既只會去東京大阪，因為得大城市有好既工作機會，所以東京大阪樓係會升，但其他地方既樓無人要
-年輕人唔鍾意消費唔買樓
-老嗰一輩80,90年代炒過樓，樓價泡沫爆左基本上負資產既負資產， 跳樓嘅跳樓，無人敢再炒

幾時先有推翻資本主義既聲音？
係金融世界入面 窮人賤過廢物、地底泥
唔死都冇用 生存黎比人壓榨

十年後一個乾炒牛河應該要88蚊咁上下 認真

提提你，你同緊件自己為好醒既白痴溝通緊

一早block左

工作付出不變，但薪金縮水
變相幫美帝打工還債

我覺得唔使十年三年就差唔多

咪係 啲人弱智到仲心存幻想
自己咪又繼續死死氣交租

已經係滯脹啦
仲通脹

Exactly.

美國不斷「輸出通脹」

香港好多所謂嘅經濟學家

都唔夠膽講

其實好多都係詐傻扮懵搵飯食

覆你果條友鳩up

呢個就係點解我地要攬炒既原因
取消獨立關稅地位
正式一國一制
置之死地而後生

咁可以點? 黎多次佔中2.0 ? (唔係香港個個所謂佔中)

你當貨幣係商品咁睇
成件事咪清楚晒

有又點都做唔到 香港連爭取自由都咁困難 更何況推倒美帝
地球的生存法則就係咁只可以自己掙扎求存 物競天擇

係
連登仔：免費既野最貴

簡單嚟講係政府買返市面嘅國債，令本身唔流通嘅貨幣變成流通

仲諗香港買樓?
應該唔少人諗移民著華居多

印出來比銀行放數(買債劵)
原本個構思係放數俾公司
公司用黎發展業務-->經濟好轉
但因為太多數放所以息口好低
結果大家發覺於其真係做實業
不如借左錢去投資股市樓錢搵錢好過
結果就係qe左十蚊，9蚊都係比嘉誠哥炒野
得1蚊係落左去基層到
亦都因為咁
全球貧富懸殊不斷嚴重

日本當年係供三代
瑞典依家都係平均供120年

我都已經費事覆佢。

死傻閪 小小econ都唔撚明 黃撚到腦生癌啊

on9仔連現金貶值個意思都唔明
唔撚係匯率貶值啊傻閪

講到印錢，問過日本未

我08年讀緊書果陣都已經聽好多經濟學家講啦
話美帝QE係害緊之後幾代人
果陣奧巴馬唔理，一意孤行渣
果陣金融海嘯其中一樣經濟學家屌到媽媽聲就係QE
果陣好多人都知美帝係輸出通脹
好多人都好醒湧出來買房地產
果陣09-10年，勁多華人去歐美掃樓
一個個地段咁掃
大劉係英國都掃左幾十間豪宅

其實睇數據 美國唔印錢十年後上車盤都係要 10M

但唔推資本主義仲可以點
社會主義？
利申：唔太熟社會學

(用香港樓價歷史推算)

係鬼
係接垃圾咁接曬啲公司債
等啲企業唔洗連環爆

錯啦

sorry, 小弟對投資冇乜認識, 湧入啲啲資金係邊度嚟, 美國要印銀紙, 因為經濟差, 經濟差啲人自然留返係本地消費. 仲會熱錢流入香港咩?
(利申: 唔係要吹淡, 樓市好, 我有多啲着數)

其實係愈黎愈過份
由一開始既國債銀行債 到而家公司債垃圾債

原來qe由97開始令大家人工由八千蚊到2013年都係八千蚊嘅水平

今轉無留意

03年好多人搵5000

我更估唔到既係200尺都冇既樓都可以拎出嚟賣

係呀 吹呀
你班普通人識穿咗都冇用
印到你啲錢 俾廢紙

多錢又可以迫下啲後生囡去做雞
拍多啲復仇者俾班傻仔睇
咩嘢都有個價

利申：代表美聯儲股東 各大銀行家發言

i c, 美國印銀紙, 美元貶值, hk元also貶值, 啲錢要搵避難所㗎, 咁呀?

唔見其他嘢一齊升？

以香港樓價，遲早要供2代

啲女正咪得囉, 理撚得佢係咪大城市ah

樓主有冇以下數據？
由08年到2020年，12年即係印左幾多倍錢？
港樓上車盤升左幾多倍？

由96年到08年，12年又印左幾多倍錢？
港樓上車升又升左幾多倍？

要有呢d數據先估算到12年後上車盤幾多錢

bye

印到咁，應該去屌全球央行
而家揸住現金，等於揸住張股票
但間公司日日不停供股
你既股票咪就會被人攤薄哂d權益

但首先你要睇返

日本房屋供應有冇大幅上升

如果有

就可以同日元貨幣貶值cancel out

仲有日本房屋需求好似好低

由於日本人都係只喜歡租屋？ 只喜歡買全新樓？

需求下降都會影響價格

需求供給關係都有影響

八千蚊係一個文員人工

當年我出身做sales b2b
6500老底
果時食飯35-38蚊 我認得13左右
97 98 文員都咁上下

人工高低唔係通脹 係大學學位 某啲技能普及 例如打字 用電腦呢啲

QE真係輸出通脹 令物價樓市上升？
咁QE對美金增加咗幾多 係唔係同全球樓市增加成正比我諗 淨係香港樓市 升咗以倍嚟計 美金真係印到以倍嚟計？

早買早享受

你真係出黎獻醜 知唔知有掛勾
同埋 美國印錢係全球一齊分擔 你以為就係美國受？

窮撚應該如何自處？求大師指點

政府印出黎買股托市 投資係民生

洗撚十年，而家都挨近一千個

唔好同我講納米樓係上車盤，果啲叫棺材山地停屍間

而家仲係買國債 企業債都仲未敢買

咁印銀紙唔使毆番啲外匯儲備出嚟咩? 佢哋又唔係美金全世界大晒.
(利申: 兒燈學習中)

經濟差 就會印銀紙刺激經濟 引發通脹
特別多銀紙入樓市 令樓價通脹比其他野高

所以經濟差就會樓價升？

換美金啦，cash is king

掛勾

唔知美國上次QE 條友分左幾多億呢？

人地印點解要買你港樓
exactly
成班傻仔仲以為香港=世界中心

而家都2/300蚊一餐啦
樓就2/3萬蚊一呎

經濟差啲人自然留返係本地消費. 仲會熱錢流入香港咩?

呢個概念錯曬
資本係逐利
發達市場係無增長空間
所以資金先會流入新興市場
*講緊過去果十幾年
你買左部電視，洗衣機，唔壞你都唔會換啦
但發展中國家啲人係由無變有，一個家庭一樣家電，條數都好襟計

錯喺邊呀
我有興趣想知
yee 燈求教

又係到誤導大家
睇下支那印多幾多陰私紙再溝淡港幣購買力再用黎炒貴你港樓換取穩定外匯收入

有撚計咩
啲美資借錢回購炒高個股價，跟手行權
反正個CEO睇住個股價做人
咁啲公司債早排先俾評級機構評做垃圾級
爆係遲早既事
唔係政府出手，黎緊最快7月就爆啦
成2萬幾億美元債到期

咁點解印銀紙? 影響國民短期嘅信心? 例如好似美國咁大選近, 短期內會因為貨幣供應增加而經濟有好轉嘅假象?咁然之後啲人就投票俾返親親

今轉係啲公司資金鏈斷裂
特別係啲油公司
4月已經有4間申請破產

Yupp 或者大幅加強財富再分配政策

美元=港幣=商品=貶值(無限QE)
資產都係商品(供應有限)
咁都唔明就幫你唔到

市面上嘅錢多咗 但係物資數量冇變 所以每單位物資嘅價錢高咗

依家已經係，父輩俾首期，已經係跨代。

同 Netflix 果套 紙屋 一樣
國家瘋狂印

點撚樣
停止洗板

由08年到2020年，12年即係印左幾多倍錢？

其實你可以睇返全世界有幾多債
上年10月就大概300萬億美元，依家應該差不多380萬億美元
你用個債都推算到有幾多錢
08年果陣就大概係08年前既40倍
依家我斷估係08年前既60-80倍

巴打勤力呀咁激數據

呢個比喻唔錯

升跌都有可能
環境因素唔係得一種 而且唔同時點發生就有唔同效果
呢點我唔識預計

我睇法只係無論佢升還是跌
無第一層樓嘅人都係會愈來愈難負擔

因為佢升 人工唔一定升
佢跌 人工就好可能一齊跌 貸款亦會收緊

正如有人覺得依家疫情下失業率攀升
減薪凍薪 樓價應該會跌
但宏觀嚟講咁唔叫容易負擔咗

防止經濟冧就係咁簡單
美國佬08年印到而家
qe唯一既壞處係急速加劇貧富懸殊(玩實業係收得皮)
但只要唔會差到革命其實班當權有錢佬係dun give a fk

根本唔會work
支共夠話自己馬克思主義
但人性本醜惡

根本呢個世界有錢人愈黎愈有錢窮人愈黎愈窮

天之道，損有餘補不足；人之道則 不然，損不足以奉有餘。—老子

幾千年前己經係咁

窮人唔死都冇用

日本房屋供應有冇大幅上升

日本啲樓價係高位果陣，已經升定，依家只不過係用時間抵消返個升幅。
係咁多年黎都無點升，你感覺佢係平(相對上)
即係如果香港樓價100年後都係1000萬，你都會覺得平，但係無減過價

仲有日本房屋需求好似好低由於日本人都係只喜歡租屋？ 只喜歡買全新樓？

呢個係因為日本政府用政策推撚冧個樓市
賣樓要交稅，交完基本無咩肉食
空置又抽稅
死人又要列曬出黎
欠租又唔可以趕租客走
維修責任又大
全世界個樓市失衡都必然係要政策去打壓，同供求無關
因為全世界既人都可以湧入黎買樓
大陸夠多地，咪又係集中炒幾個一線城市

美金真係印到以倍嚟計？

係

不如你YOUTUBE啦
學得仲快

咁印銀紙唔使毆番啲外匯儲備出嚟咩?

個個國家都唔同

唔可以就咁睇
因為唔知個multiplier
睇各國m2 算啦

正是

兒燈: "咁即係無限嘅錢買有限嘅商品(樓), 啲樓價咪升到爸爸聲囉"

你連美金真係印左以倍計都唔知，走去質疑人
上fed 個網有哂data

人地唔係扮訓 係真係港豬

hai.. 親親呢下過到骨, 四年後又一條好漢啦

印出來比銀行放數(買債劵)
印錢果個係美聯儲，美帝印錢既模式你去睇YOUTUBE啦，廢事講錯
原本個構思係放數俾公司
公司用黎發展業務-->經濟好轉
但因為太多數放所以息口好低
息率調控都係美聯儲負責
結果大家發覺於其真係做實業
不如借左錢去投資股市樓錢搵錢好過
結果就係qe左十蚊，9蚊都係比嘉誠哥炒野
啲錢會流去邊，根本控制唔到，只要有息差賺，啲人就會借
得1蚊係落左去基層到
亦都因為咁
全球貧富懸殊不斷嚴重
簡單講都係低息有利富人，高息有利窮人

要馬克斯主義/ 共產主義/ 社會主義 真正咁成功, 一定要比實行資本主義制度嘅社會更多更多努力, 失敗咗嘅只會好似歐豬5kok, 我攞俾 同Gina一樣

啲公司周轉不靈，好似一個人碌卡生活咁
突然無人工出
你點還下個月卡數?

上連登有互動嘅感覺麻, 有冇咩財經YouTuber 好介紹?

我諗住咁講會通俗啲姐

揸磚頭先係王道

其他國家唔出政策撳就係囉
大陸依家都撳到唔俾升啦

上YOUTUBE，自己發掘，開心好多

睇怕都要

都係果句，窮人生仔正仆街，唔好延續不幸

中國印得仲撚多

到依家我都唔覺有邊個聲稱自己行社會主義既國家，真係行社會主義
到底係人性醜惡，定係根本sustain唔到呢？
已理念黎講我係buy社會主義（唔撚係支那個d）

順帶一提

好多人應該會問 點解香港樓價現在沒有即時上升呢？

原因非常簡單

（1）由於房屋買賣市場和股票市場買賣不太一樣 每日股票交易量 成千上萬億 交易過程非常簡單 手機撳個掣就得

因此股票市場價格會變得非常「real time真實」會好貼近市價

但香港本地房屋買賣每日成交量其實好少 交易過程需要一段時間去處理法律程序文件 交易過程相對繁複 而且大部份人士根本只係自住 唔會每一日都去將自己的物業「打價」

因此「香港房屋價格指數」沒有可能短時間之內 隨時隨地跟得好貼 所以通常需要一段長時間才能反映香港房屋價格的走勢

（2）美國佬印出來的錢 不是一晚就印出黎 不是一晚就全部流入個實體經濟 係需要時間慢慢流入去

因此通常需要一段長時間才能反映「港元貶值的現象」

結論：有近視嘅人係永遠都睇唔到香港樓價嘅走勢

短期內美元仍然會升值

美元暫時最liquid

但QE 到某個點，如果下面support 有唔妥就....

連登仔係唔會理架。連登仔以為香港已經係美國第五十一個洲，直接同美國掛鈎。

香港係支那走資洗黑錢，吸外資用。

支那經濟唔掂，港美關係法冇咗，資金停泊係香港可能人性就會大減，理撚得你外面水浸，啲錢唔流入嚟就係唔嚟。

如果香港仲係正常有美帝睇住，係香港搵錢同支那合作，支那仲扮下有一國兩制，香港仲有價值，啲水會繼續流入嚟，資產價格當然會大升。

就算美國印幾多錢，有啲國家係冇投資價值就係冇投資價值，好似津巴布韋，委內瑞拉當貨幣崩潰後直接用美金又如何

係咪即係話, 支那政府要印銀紙, 但又唔想長期而言貧富懸殊加劇, 因為咁社會動盪不安 (lei mei嘢共產政府亦都最忌), 咁啲錢不如攞落嚟香港買樓保值.

又或是, 根本大陸冇人為呢個社會着想, 只不過同美國一樣, 短期令人民感覺舒服左, 跟住印出嚟多咗嘅錢用嚟買啲資產增值率更加高嘅商品好過 (香港樓>6樓)

"支那經濟唔掂，港美關係法冇咗" 呢兩句好似冇乜關係喎, 可唔可以解釋多啲

咁你個論述, 點樣解釋中國落嚟香港洗黑錢個批?

我上面都有講，就算津巴布韋，委內瑞拉當貨幣崩潰後直接用美金，咁佢哋嘅資產價格會唔會爆升？
有啲國家無撚用就係無撚用，吸引唔到外資就係吸引唔到，唔理你係掛美金或直接用美金。你永遠唔係美國第五十一個洲，資金流幾多入嚟，好睇你個國家有幾吸引。

用港美關係法同支那經濟係指出，香港嘅競爭力除時會大減。

我冇水晶球，唔知樓價升跌，各國嘅反應，如果支那跪低或美帝跪低，繼續扮冇事，齊齊搵錢，好似貿易戰前咁樣，當然啲錢會繼續流入香港，繼續資產價格爆升。

G爆真的發生, 去到咩幅度呢?
我覺得其實佢嘅經濟總量, 如果跌到好似俄羅斯, 都已經好犀利
但係咁樣, 佢仍然係好需要一個好似香港咁嘅地方
可以走資, 又keep到某程度上控制
可收可放
就算他朝一日, 香港有普選, Gina對香港嘅控制程度
仍然會比其他外國大城市高
香港然係會有一定利用價值.
(唔知我會唔會太+ve)

升升升升升

支那經濟又點會夠膽郁香港, 佢唔夠膽郁香港, 講未關係法咪又係繼續,
支那如果要開戰去轉移國民視線, 佢係咪真係有咁嘅軍事實力?
dong年嘅德國同埋日本, 可唔可以同今日嘅支那比較?
除非知奶入邊真係痴咗線, 唔覺意揩到粒核彈button
可能性比較低我覺得
小型衝突或者會有, 但係影響都係會影響有近視嘅人, 或者不嬲玩開嘢嘅人.

我覺得歐美就算佢哋, 因為冇費呢單野, 要覆桌
佢哋都慢慢玩啦, 第一次世界大戰英美仲拉得唔夠大鑊咩
唔會玩壁虎跳牆
最多慢慢玩
第一晚淨係玩舔lin
第二晚先至抄
第三晚先至含撚
第四晚先插
跟住仲有BDSM, deep throat, role play..
慢慢玩先玩爆佢
反正外國人耐力都好好嘅

無錯從功利，利益角度維持一國兩制係對支那最好，繼續行河水不犯井水政策。
但一國兩制仲有咩？支那咬交部日日周圍點火頭。
中國肺炎單嘢，美國會點對支那，歐美係唔係已經對支那有新冷戰思維？支那是否準備銷國？
支那經濟會有幾大打擊，幾大科技國補貼在支那工廠搬走，支那仲有冇得偷技術，做逆向工程。

當然我唔知之後會點，可能上面堆嘢係俾人吹大咗，中美關係仲係好多撚好，就算貿易戰可以支那贏都唔奇，支那夠流氓，之後人仔取代美金

G Na 會贏嘅可能性咪又係靠資訊戰旁門左道野
佢呢壇嘢根本就係俄螺絲佬度學返嚟
俄羅斯佬點解會識玩呢啲嘢, 係好受70年代區陸解構主義影響
真相唔會存在, 所有嘢可以建構出嚟
但其實80年代開始到二千年, 新嘅思潮已經可以將呢樣野隊冧啦
俄羅斯佬, 中國佬, 係因為自己唔夠人叻所以要走啲旁門左道做假野,
但係如果你諗吓, 1個真係叻嘅人做假野都係會叻過一個傳做假野嘅人㗎嘛
咪好似而家特朗普咁樣囉, 有錢佬扮nang仔同nang仔打交
A > B
but B +x > A
A + (B+x) must > B

QE 不會增加大量的貨幣供應, 但會增大聯儲局既Balance sheet . 優於沒有增加貨幣供應, 通脹不會因而爆升. 但由於利率低, 會引致資產價值增高, 好似樓股金

kong多少少ah, 唔係好明

美國屈全世界焗用美元唔可拋佢啲美元逼人攤分佢地大洗既成本 一日呢個間局唔改一日全世界大部分人都無好日子過

你係咪傻撚咗

你用咩做比較，點知佢印得多？ 有冇睇過大陸M2張圖？

成日都話美國印錢點點點

其實有無人講過中國都一直做緊呢樣野
民印假,官印真,溝埋一齊用
點解市場流通量同實際印鈔量唔一樣?
哦,多出黎果D全部係假銀紙
成件事又阻止唔到
中國先係無限QE好唔好?
中國爆左未?
咁仲講咩美國

駛乜同大陸比較

單睇呢10年多咗幾多

大陸多咗仲多呀, 大陸M2= Euro + 美元

支那仲勁，印都唔使印
直接係電子支那寶度加幾十個零

理論上經濟好返 佢就會收水平衡返
不過現實潑出去既水...

好奇一問，點解美國樓市未爆升？

中國貨幣供應M2= Euro + 美金,
而家知道點解香港樓價升到顛

QE最慘搞到垃圾公司同管理層一地都係
成個汰弱留強既生態無左

講到尾咪就係大陸佬買起晒香港d樓lo.乜鬼qeqe.美國印銀紙。大陸錢落到香港等於出左公海。黑變白。 d黑錢。係咁流落黎。因為一國兩制。無送中。 湧入地產。金融市場。好安全。股市買唔起。但樓市就揸死晒。就好似一隻股票俾人買到歸晒邊。俾人練住個春袋。

正常國家啲人見到啲樓炒到咁
個個應該癲晒喺街見到人就劈
可惜香港人係黃種賤畜
只會OT去追番個樓價

嘩屌你老味求其up d野都有16個正評

香港政府唔賣地。唔起樓。地產商唔起樓。唔洗qe。嘉湖山莊3年內都可以升到1億la. q佢老味咩。供求問題。如果年年八萬5。 加埋租管。你想佢升多一蚊都難。

簡單d講係咪 美國d錢愈黎愈值錢
港紙個價值就要用多d黎平衡返
所以樓價都會升?

香港有撚教育
同Nazi，中共一樣，嗰十二年係洗腦

睇你第一句以為人地講印銀紙黎買香港樓就知on9啦 唔係買貴哂
係印美金搞到港紙貶值

知唔知咩係m2 ？唔好下下9up當秘笈啦
當自己9估幻想既野 係現實，拎個結果黎 是鳩但作個原因出黎就當自己岩

仆街我d mpf 年年蝕

連人仔都係狂印

關撚事呀,又唔見美國D樓升幾倍

Lm

努力成為有錢人咪得

係咪即係話, 支那政府要印銀紙, 但又唔想長期而言貧富懸殊加劇, 因為咁社會動盪不安 (lei mei嘢共產政府亦都最忌), 咁啲錢不如攞落嚟香港買樓保值.

唔洗諗到咁複雜
1：大陸多地，一線城市會炒到咁貴，純粹係因為投資渠道少
2：大陸樓價已經升左好多，無咩空間再升，實體經濟跟唔上(同香港差唔多)，但啲錢湧入去就只可以用政策去撳，呢個係同香港既分別(香港政府唔會撳個樓市，因為要靠個樓市撐返起個經濟)
3：唔好諗到大陸好多錢湧落黎香港，大陸依家都唔多掂，唔似以前咁多錢落黎，主要係依家大陸融資渠道多左，唔洗好似以前咁玩。

又或是, 根本大陸冇人為呢個社會着想, 只不過同美國一樣, 短期令人民感覺舒服左, 跟住印出嚟多咗嘅錢用嚟買啲資產增值率更加高嘅商品好過 (香港樓>6樓)

其實你唔好當大陸人全部都係弱智啦
同埋唔好睇人講咩，係要睇人地做咩，睇錢既流動
大陸有資金管制，D錢易入難出，落黎香港買樓既錢其實佔既比重好少
本身香港就已經有一大班人等緊買樓上車，你估香港呢幾年真係推到好多地出黎咩，777上台之後一幅地都無搵過

唔會支爆

美元咁印法，點升值呀?

十年後2030年

銀行會唔會只俾供17年

到時仲上到車既有返咁上下實力啦

到時銀行一樣會擔保，不過BOC為主姐

agger
777連盲搶地都拖慢哂
淨係放哂D時間心機玩政治
cls
狼英個D 土地用途改劃唔知仲有幾多淨, 可以勾出黎

你on9少陣啦
而家講緊美國印錢啊
你係咪制止到啊

一係就香港唔好要聯匯，一係你就硬食
嘈政府都冇撚用
聯匯之下係完全冇辦法

而家30年按揭已經過左2047啦
你睇銀行有冇影響啊
cctai精英有幾多個買過樓

都係if you can't beat them, join them囉
唯有借佢印佢D錢出黎, 套利差, 保持購買力
唔係可以點
以個人力量螳臂擋車, 諗住可以抵擋到fed?

柒婆上任3年根本都係主力搞政治任務
係完全無搵過地
如果有留意既話
柒婆上任之後可以話係順風順水，打壓到泛民本土都好勁。
DQ呢啲條文撚到傻，無之前果3年既鋪塾，我諗泛民都唔會呢獲去到咁盡，本土派就更加唔洗講。
依家啲地都係689年代搵出黎，都起得7788
而柒婆係完全3年無搵過地
即係打後果3年(2022-2025)係完全無地推出市場
我都想知建造業班工人可以做咩，可能要轉行。
而香港最大個問題係稅收完全依賴高地價，但導致舊區重建成本極高，創新發展成本極高，生活成本極高。但一推冧樓價就即死，唔推冧樓價就慢慢死。死局黎。

宜家係咪唔買樓有罪呀 ？

咁樣嘅話其實要先研究咗香港內部問題, 香港嘅樓價升定跌大陸未最先係關鍵

其實唔單止關政治事嘅。。。的確經濟上無限qe只會令現金貶值。

其實揩完粒核彈，港樓跌90%
難道無樓嘅人就會好過？
咪一樣大把理由唔買樓

ok而家100萬買到第一城，又如何？d人就會諗點買太古城㗎啦

調轉，美元貶值，港元因為掛勾貶值，所以追唔上樓價。

管理費是魔鬼

我建議你睇問題要客觀持平，唔好帶既定立場去睇。
你揀左立場同你一開波就揀左結果無分別

香港嘅樓價升定跌大陸未最先係關鍵

香港既樓價有部份係受到大陸既影響，呢點係無錯
但香港最受大陸影響既係香港基層有百幾萬人直接要靠大陸開飯
因為依賴左自由行同CEPA十幾年，已經好難轉型(因為太多人都無技術)
無曬人才
而香港既樓價最後都係要靠租租去撐返個樓價，升到太高，無人租得起，根本你擺係度都係蝕，甚至到時政府係要出手撳。
所以我睇法係樓價係一層壓一層既，最下層既租租頂唔順既話，就係樓價既頂。但租租都會加人工既，問題係加幾多。
大陸唔掂，香港要靠大陸開飯既果堆基層都唔會掂，仲點租得起咁貴既住屋?
所以受大陸影響係無錯。

充公大陸人同美債已經ok

我淨係要充公大陸妹

巴打分析得幾好

所以個問題唔係話一下子轉型禁簡單

過去十幾年政府都推左好多人去讀服務業相關

嘅野

依家突然間轉型姐係推呢班人去死

強搶窮人既錢 去助大有錢人

嗯，無錯。
因為政府係有心令到香港基層依賴大陸開飯
成條自由行產業鏈，夾夾埋埋養左好多人係事實
再加埋好多中小企要靠大陸開飯
香港好多人都係要靠大陸開飯係事實黎
我比較好彩，份工唔洗靠大陸開飯。
所以唔係香港政府唔想搞創科，係一搞既話會直接衝擊到班低技術勞工
創新對香港新生代同企業有利，但對中年人/基層&政府係有害
成班人根本無能力轉型，俾人炒曬，對政府個負擔好L大
所謂既民粹主義其實係呢班廢中先係旗手
所以香港呢個局係死局黎，結構性問題，除非出個鄧小平級數既政治人才，否則都係無出路。(講明先，講經濟改革手段，唔係政治傾向)

依個post都反映到有部分巴打明顯有料，有返咁上下econ底同經驗。相反，部分人就明顯憨鳩鳩咁，明明喺美國/美金本位主導嘅全球市場之中，已經唔係一個單一市場，仲要如香港依個極受外圍影響嘅市場可以影響到，香港仲要係「金融中心」，錢流入嚟係一件好撚明顯同必然嘅事。唔好撚再講咩外國點點點，一嚟香港本身的確係堅尼系數最高嘅地區，所以會顯得個問題明顯少少，二嚟所謂嘅外國經濟都唔會好好而且貧富差距一定都會好大。如果你有錢，香港根本係一個天堂。

利申 econ F

當個個都等緊低水入市又點會跌呀。。買貴左果班又唔放，只會愈黎愈高

兒學到嘢了！

利申：我無讀過經濟，真心

冇記錯嘅話2 位Ching 都啱 國債係上一轉
高風險垃圾公司債係今轉

回歸基本步
都係要落力搵錢 買資產
增值自己先係唯一出路

You can’t beat the system
一齊炒股好過啦

我覺得香港人要改變心態，接受買唔起樓呢個事實去生活。

咁答你啦
巴菲特星期日記者會提到一點 美國可以自行印鈔 所以基本上唔會債務違約（佢老人家真係好buy 美國𠴱套）
但係佢都有話美金嘅購買力幾十年後係咪仲係咁就話唔埋喇
未來嘅世界學Ray Dalio 話齋Cash is Trash 呀

qe令樓價升，想問咁股票市場會有幾受影響？如果買唔起樓係咪買地產股同reits都仲係保本之道

Why such a steep M1 will not invoke higher inflation, at least not yet?

你啲data邊度黎

on9先會買

下年跌七成

悲哀 生不如死
一世交租幫人供樓 結婚生仔既話死果陣都冇資產

今年grad已經覺得自己唔會買到私樓

政府都係想趕窮人返大灣區置業

同一道理
今次今時仲有好多港豬左膠右翼扮睇唔到 活在平行時空更好

youtube 大把Video la, 自己去睇。 印咗錢係收唔番， QE係收得番， 叫縮表

呢段我睇到佢話會引發全世界通脹壓力 5:56

個個一岀世就上層咩
同家下講緊上車盤
社會階層係會流動
下面個班永遠係佔最大多數，佢地儲都錢都唔想住公屋，都想去買樓
唔係做乜九有居屋夾屋
你咁講窮撚住都世公屋都得啦
上層個班本身已經冚家產啦仲貪你D上車盤咩
如果你想講佢地掃樓收層咁無計羅

美國人無限QE
輸出通漲
有無唸過佢不斷印、可以谷爆其他國家既經濟？
到時香港仲有幾多武器去維持聯繫匯率
要唸清唸楚

日本樓點睇

理撚得你 總統已袋

買唔到樓 咁就要扮下瞓教

現實係好殘酷

好多人好唔想面對

那我只好讓你們繼續安睡

無錯
少子化先係解決高樓價嘅好方法
例子：日本

垃圾

洗撚１０年
下年都１０００萬啦

呢樣好多人都知 咁可以點搞 呢個更加冇能力搞到

Buy a goddamn fucking property at once.

Or restart the game.

最近睇咗套2011年嘅 金錢戰爭 入面話現在既人碌爆所有人嘅未來

現實有咩書可以簡單講吓個原理 以前睇過條片講銀行憑空變銀紙出嚟

一直覺得係 未來人 去還啫 但而家睇嚟塾底個班已經開始要食番曬啦

原來一直都係的外國勢力搗亂香港

呢個好笑兒登

買唔起樓
搵樣資產買下都好
買唔起資產都買隻股票

咩app 來的

其實可能係啱啱相反佢反而係想有通漲
依家反而係個問題有機會係佢D水去哂推高資產價
就係推唔高通漲

其實美國08年金融海嘯都係咁
基本上無錢都做了mortgage, 有d 州份連d 低下層都有兩層樓

之後一爆就全世界仆街

我諗唔知嘅係你
澳門紙都同港紙掛勾
即係澳門紙indirectly 同美金掛勾

要投資資產，點解一定要投資香港？

好驚呀 樓主嚇到班連登boy...個個岩岩出黎做野

根本係一個好簡單的經濟問題

但就被好多有心人士背後「簡單複雜化」

咩「地產霸權」

咩「屯積居奇」

咩「樓市就快死」

一粒糖10年前1蚊 今日要4蚊

又唔見你班仆街去屌？

美國狂印銀紙令世界樓價 物價 上升
地產霸權背後主持議員 阻礙覓地建屋
香港樓價貴 造成民怨
邊個要負責？

點睇澳門賭場直接收港紙，但澳門紙要換碼先？

唔知真可怕

「明日大嶼」應該都「胎死腹中」

本來係一個好機會去突然增加房屋供應

價格會有可能回落

但很多政客說：「會掏空香港的庫房，不了。」

傻西五毛
明日大愚整得黎都2047啦
唔好當人on9

香港人係用條命嚟供樓 違約率同嗰邊兩手fing fing嘅white trash邊有得比

拆左個哥爾夫球場先講

我呢輪都賺夠啦

對唔住

咁政府都係坐低 靜靜地咩都唔好做

每日求神拜佛 誠心祈禱

樓市應該會跌

Sorry

我錯

每樣野都一定有人反對
咁多年玫瑰園計劃， 填海都俾人反對

拆左個哥爾夫球場， 不如填平郊野公園， 填平後大把地起樓

你都戇撚鳩，過千公頃棕地唔去收，過萬頃農地唔去搞，什至搞鳩郊野公園都好過搞個萬億倒錢落海計劃。
睇下西九同啟德兩塊大市區土地廿幾年都未起到樓，靠佢明日大嶼？你有冇咁長命呀？

希望你唔係五毛，如果唔係真係浪費緊我生命。。。

依家買唔到 升廿倍都買唔到
仲多咗人買唔到

西九同啟德真係好浪費， 起公屋
應該起一堆中高價私樓， 再去屯門藍地，掃管笏， 白石角等地方一堆公屋， 合乎經濟成本

淨番啲錢， 可以再搞明日大嶼

根本一路都唔係講緊上層會掃上車盤
香港個樓市會咁痴線都係因為d大陸佬同有錢佬掃晒貴樓
因為貴樓俾堆有錢佬掃而推高晒
原本有能力買貴樓既惟有買中價樓
需求就去左中價樓度
而同類既事都發生喺細價樓度
所以上層多左錢唔好以為唔關你事

裝睡的人叫不醒

巴打其實係. 因為政府唔搞明日大嶼, alternative唔係冇, 但一定效率仲低....... 我基本上大部份睇法都同連登仔差唔多, 係明日大嶼果個位我唔反對.

津巴布韋

每日150個新移民唔去解決，起10個明日大嶼俾你又有乜用？

政府應該去做嘅唔做，拎公帑填地起樓養新移民俾市民屌又發爛揸話最好乜都唔做

最醒係你

而家食好d都要啦
翠華太興好d既酒樓都要$88

好快連燈fg50k都買唔起樓

幾時有話過比窮撚買？ 窮撚係做奴隸，係要租，每個月一半以上收入攞嚟交租，做到死為止

on9 , 明日大愚係搵機會課晒D水上大陸進貢用 , 你估真係為香港?

簡單d講，你班傻西樓價如果唔識升你班on9撚買咩
講到尾個錢字

美國會真心理香港死活?
醒下啦
佔主導地位, 依靠美軍強大武力做後盾, 有2億+人口同科技, 技術, 農業, 能源都大能把, 領土又大能把
你要用? 咪要同佢還, 找數
係嫁啦, 大爺印完洗, 全世界同佢還

我意思係茶餐廳果啲
鬼唔知酒樓係呢啲價錢咩
十年前都78啦酒樓既話

柒到無人睬你 我做下好心覆下你喇

你真係好撚柒呀

你死佢都未死 認真答你
228事件都玩多左好多年先光復台灣
好好地做狗賺錢過世算啦

【直擊呎租劈至$58】接誠哥火棒 中環中心變炒家墳墓 小巴大王借財仔撲水

甲級商廈豪宅地舖死左幾年，奴隸制有糧出供個9按上車盤以為自己醒過李嘉誠？？

錯在上一代唔努力，明唔明？

邊個話會平賣俾香港人..太天真...
如果係規定只賣香港人, 無樓優先, 我贊成..

轉行啦，賣保險仲好

你個腦都幾得意 咁聰明既

銀行水浸，就會想借錢出去收息賺錢，間間銀行都想借出去導致競爭從而減息吸客，息低就多人過到壓測，多左人借錢買樓，變相銀行既錢就流入樓市。

m2升得仲勁，m3直情唔敢公佈添

大家討論下你話我個腦無用架wor，咁我可能係錯，咁大家講論點先可以啟發對方，以前D人討論地平同地圓都係咁架啦

上車盤就係比D下/中下/中中既人買架啦
做按揭就要睇入息架啦，除非可以學日本供三代
你樓價再升D人都供唔起啦
就你咁講比上層買貴左，D中產向下流
咁即係去到一日，中間個層消失，得返上下兩層既人

班下層永遠都只係租，人工又無加得多，生活就係生存，上層就一人幾個單位自己圍威喂，仲有邊個去上車？

我個例子唔係淨係講澳門
係in general 咁講，只係同美金掛勾唔等於美國印錢就必定要投資喺你香港

你話印錢即係息口低，mortgage rate 會唔會少過2%先，銀行會唔會借負利率嘅mortgage俾你先

零息年代已經存在咗好多年，美國印錢唔見得對港樓上升有咩決定性影響

俾多個例子你。杜拜紙都係同美金掛勾，點解杜拜樓咁多年只跌不升？

反正而家都買唔起 升囉 全世界都買唔起
佢就算唔升 我諗我都係唔會買得起

美國錢去左S&P500...
你自己睇下S&P500 vs 美儲balance sheet 既比較

無錢買樓真係要諗定上大灣區二三線城市住

你移民得去既國家一樣會俾QE影響

人地印銀紙，你本地央行都變相被人逼住一齊印，除非你唔理同對家既FX點升都好

上兩星期金管局先「印」完200幾億港幣
因為聯繫匯率逼住港元一定要印

你自己睇下QE之後，香港既M3多左幾多。。

淨係睇2013到2019年，香港既m3都高左50%，衣種上升幅度係喺QE之前唔會發生

你要睇當地啲錢係去左邊，美國啲樓都無大升（除左大城市既中心區），反而S&P500就同QE既上升差唔多

我唔熟杜拜經濟唔知啲錢去左邊種資產

其實個真正問題係：人都係商品，點解冇人用無限嘅錢去買有限嘅勞動力？
人工冇跟通漲升到爸爸聲，咁啲價值轉移哂去邊度？

如果無限嘅錢係平均地令每一樣商品（包括勞動力）都等比提價，根本就唔會有問題

人口都一齊QE左

假設銀行唔收水

何不食肉糜

存款m3咪又係靠loan money creation 整出黎
你見M3好多錢嗎？balance sheet 另一邊既借貸咪又升到巴巴聲

美國QE喺2014/2015年已經做完啦
2016直情開始吹風話QE tapering

咁既情況下m3都可以漲17%，就證明QE既效果或多或少有滯後

M3 同埋 customer advances 仲未反映到經濟？

講出重點，美國印錢好少流入樓市

好多人缺乏獨立思巧 只懂盲反
明日大嶼 好比圍魏救趙
只要落實第一期
包保地產商即刻主動向政府講和
把在新界囤積的土地釋放出來
阻礙覓地建屋最大得益者
是地產商和和有錢的業主
但呢班既得利益者卻帶著風向
好多窮L和無殼蝸牛卻被他們誤導
一世都無可能買樓

有錢既更有錢
無錢既連做人都無資格

你嗰chart 係govies喎大哥

人地QE係印 Fed balance sheet...

開發郊野公園邊緣地 黎做住宅地又係咁
其實拎少少黎起樓 總好過基層住劏房 後生上樓無期

宜家去間有裝修既茶記都差不多

係

窮人

十年後150-200$ 我估
歡迎留名bin c

你唔好話經濟學家唔敢講
你係連登講一句美帝壞話都係比人屌

連登臥虎藏龍

好多人詐傻扮懵 詐瞓覺

叫人唔好買樓

自己就其實買咗

地產霸權又會搵啲保育L阻止發展
以前保護維港的徐嘉慎 其實是新地的御用律師
無新的臨海甲級寫字樓供應 新地當然最開心

銀行通常都係放水受益方 正路都唔收啦

係囉無啦啦收咩水，明明嗰餅越大，銀行越多spread食

咁買樓都係順勢而為 要怪真係怪印錢戈個
呢十幾年大把生產力低甚至無生產既人
靠資產升值獲得更多既財富
錢越多滾得越快越多 你辛苦努力打一個月既人工就比晒佢

丟磚爭取五大訴求
不如丟磚支持快撚啲填海起樓仲好
淨係個疫情 香港政府都派撚左千幾億
填個海先6000億 抵到爛啦屌

其實通賬最可怕係慢慢咁 一步步咁令人對錢既購買力被溝淡而痳目
好似食早餐咁 多年前 係二十幾蚊起跳, 到三十蚊, 再到而家四十蚊....d人咪又係默默地食...

樓市大西北普通既2房上車盤 當年升穿4球5球 好多人嫌貴 覺得唔值咁既價, 當到一段時間成交多左 大眾就習慣5百萬係標準.... 而最近開始又劍指6百萬....

睇嚟你唔知咩叫聯繫滙率

溫水煮蛙既感覺

最可怕係如果無留意開衣啲野既人，唔投資，就咁做定期就GG

連登仔思維就好似啲港女，痴得耐啲有錢仔做免費雞就以為自己係有錢人。人哋通脹佢自然會通脹，人哋有錢佢自然會有錢。

香港就係一條港女，痴住啲有錢仔，食好住好，飲支酒都十萬八萬，食餐飯都幾千蚊，去旅行唔係座頭等最少商務。

今舖條仔搵多咗錢，佢就以為今次仲唔係座私人飛機，買遊艇。

但條仔隨時講分手（取消港美關係法），因為覺得你俾個成日性侵你嘅老粗野人暴發戶玩爛咗。當你分咗手，條仆街野人就會覺得你冇撚用好撚cheap，唔係上流社會，就會賣落你落火坑，日日家暴，淪為做性奴，聽話先有飯食。仲想話飲支十幾廿萬嘅酒，食頂級和牛。

起公屋都係比曬新移民住連登真理

聯繫匯率又點 ，美國印銀紙係用嚟買債，美國D樓都冇升，咁香港樓升又點會關印銀紙事。

成班細路仔根本連居屋首期都未儲到
講閪

不如同美金脫鉤

你都係唔好出聲喇，越講越柒

lm

咁你有咩高見

美國印銀紙同減息導致HIBOR LIBOR spread 上升，多左人做HIBOR carry trade
USDHKD不斷hit 7.75水平，聯繫匯率下HKMA一定會跟手印（即印港紙去買市場上既美金），去禁底HIBOR同USDHKD

上兩星期HKMA先因為咁印左六次港幣，總值200幾億

成班戇鳩, 買唔起樓又話移民又要誠， 又話外國點樣地方大住得舒服， 你班戇鳩有冇諗過呀香港豆潤咁撚細呀， 所以啲樓咪咁貴囉。

仲有呀話你知啦， 全世界都收緊移民政策喇

台灣， 150萬要做三年生意請兩個人。

澳洲， 技術移民直頭落閘呀， 自己睇啦

歐洲 葡萄牙黃金簽證, 500萬, 你班戇鳩有冇呀

一日喺度講移民，你班戇鳩呀有撚知架咩

趁而家仲有機會畀你上車就好上啦， 啲上車盤龍床盤升撚到佢呢八百萬呢， 你班戇鳩街都有得你瞓呀。

唔好以為佢個58歲有間公屋畀你， 到時大撚把人同你爭呀， 全部要共用廁所呀排隊都排輪到你天光呀。

話畀你知啦你以為攞咗個澳洲visa可以搵到嘢做呀， 嗰邊冇人請長工呀， 兩年後你就返香港收皮繼續瞓街呀

其實印銀紙只係眾多藥引其中一條
問題係香港本身

通脹本來唔一定係壞事
只要物價 生產力 人工 資產價格 等一同穩步上升就無問題
積極發展地區都會有高通脹

但香港嘅經濟結構將絕大部分增長都推向資產價格
於是未持有高增值資產o既人就會出現財富貶值

正苦成日話係因為外向型經濟所以受到外圍環境影響
但事實係香港經濟出現結構性問題
致使無論外圍收水放水香港巿民都唔見得會安居樂業

點解咁多年嚟咁多地方都印銀紙
但佢地本土嘅樓價問題反而無香港咁嚴重
因為佢地印出嚟o既錢有唔少流返入實體經濟
人地有錢會去創業 會請人 會拓展 會研發 各種業務維繫整條經濟鍊
企業發展 創造就業 人工調升 此消彼長平衡咗物價同資產價格上升

而香港人有錢 當然係諗買樓買地買舖先
唔止個人 連企業都係咁諗

仲有呀帶住仔女嗰啲最撚悲慘呀， 公屋有冇樓又買唔起， 下一代都仲係要租屋住呀

唔駛炒，你買埋index 就一齊升

自己睇

好多人用「我將會移民」做逃避問題既藉口
無真係諗諗移民都好多constraint

中國印多D 定美國印多D

大陸通漲好似好勁

比例上唔會差好遠
兩邊國家假設其他野constant不變，美國印x咁多既錢，人行唔印番相同比例既話，人仔兌美元匯率會升得好勁，影響中國出口

畀你哋成班傻鳩睇下， 澳洲技術移民直情停咗呀， 下面一個係澳洲技術移民whatsapp group

你哋班戇鳩知唔知有幾多人呀， 攞咗visa之後呀 都係做啲斟茶遞水嘅工作， 澳洲政府唔畀佢哋入席呀咁就冇咗十年光陰， 返到香港仲要唔知做咩好， 唔好以為喺澳洲嗰邊讀過大學就有得留低， 一樣冇人請呀， 最後 都係收皮返香港呀

知唔知點解bitcoin 要成9000美元一個？因為人地係限左得2100萬個

政府最大收益就係賣地
當麵粉都貴既時候 麵包點會平
政府自己有份托市 既得利益者黎

到時就有d新招架啦

99按不是夢

你講既係事實 但條街越黎越多人訓 社會就越黎越亂
全世界都民粹起 民冤爆到一個點隨時又黎鬥地主
雖然呢d唔係我地可以控制到
但都唔應該樂於見到個社會走到呢一步

donkey chasing carrots
最強愚民政策
Take advantage of 人民惰性心理
反正一般人只要需要用多過十個句先解釋到既野
就唔會選擇去明
寧願返工朝9晚5,都唔願去反時間反思下

其實一句講哂。qe下資金會流入資產市場，基於香港屬於自由市場而且地少人多下嘅香港，demand永遠大過supply, 資金會流入香港樓市謀利。

話畀你知吖, 社會唔會亂㗎, 一亂就好似8964咁囉

所有嘢冇兩全其美
政府要維持低稅率
又要保持收入來源
高地價政策在港英時代已經存在
政府固然唔想樓市冧
但樓價過高
也不是政府願意看見的

難怪個市仲係咁升啦
個個以為無限qe唔洗還 真係笑死人
咁美股升跌點解會帶動埋港股升跌啊
人地就搞到啲錢貶值去救市 港紙就唔洗貶值 仲有埋連帶關係拉埋個市
知唔知美金升跌少少都對全球有好大影響 你估真係可以亂鳩咁印唔洗還咩

但係我想問吓呢樣嘢點解唔幾十年前就可以做, 要等到今時今日?

攞你份人工連三口百家樂 唔係你追唔上印銀紙速度

我未見過用磚頭出嚟嘅高樓大廈...
其實唔需要大型建築計劃, 可以起到好多單位出嚟
與外國有講緊, 啲建築計劃, 只係起一間比到一個人住嘅單位
佢係可以拆可以起返組合屋咁樣
(神山醫院啲friend..)
佢存在嘅地方可以係大街轉角, 郊野公園邊陲,
其實根本有好多方法, 唔需要集中咁多資源,
你呢啲所謂大型建築計劃
感覺其實好中國式, 好撚共產feel
根本香港人都對政府冇信心, 點會支持呢個計劃啊
你買樓都係值一種投資
投資者作決定嘅時候都係受佢嘅預期影響
投資者缺乏信心, 又點會買供應者(政府)提供嘅嘢?

都係 殺撚晒班搞事後生世界就太平 到我地老左咪等d 機械人服侍我地

而家成個政府就係咁樣運作

同下面呢套戲一樣

係囉
你唔諗下點解武廢洗咗千幾億無人話佢洗得太多

因為大家質疑o既係個成效
海填完 錢洗咗 大家係咪易上樓咗 無人有信心

事實上香港樓價難負擔唔係單純供求問題
而係經濟出現結構性問題
唔會單單多咗地就解決

成效？填左海點都有信心過無填囉
起碼你可以逼鳩佢地起啲臨時屋先
無得比佢再慢慢推地出黎賺錢

最大問題係成日話咩多左地解決唔到
但無地又點解決？租務管制？無讀過econ？
收空置稅？又無讀過econ？
你講我聽一個比填海更好既方法先

雖然無乜可能會變成08咁（subprime 問題）

但有樣嘢好值得諗既就係
當所有人認為某樣野唔會跌
個個都認為無可能既時候
係咪要重新諗諗 係咪真係咁

香港百多年來都係不斷移山填海
開發新社區

如果無限通脹 不如諗下幾時死

如果係咁想問點解日本樓一睡不起

呢排成交旺到癡線，點會無單

再早d係去到一毫子一碗粥

qe係人類史上已經用左好多年
好似幾千年前已經有

用到依家都無咩進步 換湯不換藥

日本大把地

台灣200萬啦依家

唔係, 仲係150萬, 不過 改咗做三年, 要請兩個全職, 一定要有店舖

今次3個月都派左2000啦

6000 億做地真係好少
應該要扲夠1000億

做完地, 係咪保證樓價會跌先?
如果政府敢寫包單, 樓市ng跌到一定水平嘅, 用基金形式派番6000億俾大家,咁樣就OK喎, 問題係而家大家都對政府冇信心, 你QE要公司出公司債券啦, 政府有冇啲咩可以做, 維護返大家對佢嘅信心? 睇嚟就冇啦, 美軍嚟到就有la, 信托呢啲嘢, 其實都好中立嘅

咁長期算, 樓價有冇跌過?

+人越來越少

樓價好難講
城市就一定貴

但係美國地多人少，要上車既係郊洲求其起間屋都得

97-03跌過

五年唔算長期, 短期波幅,

你肯定香港樓市升關美國印銀紙事？ 你知唔知中國美國邊個印得勁的？
自己睇下個M2 chart:

睇英文果D喇

呢段好笑呀

唔會啦。
啊爺無論如何都會留番香港呢隻窗，除非啊爺唔再操控人民幣滙率或者美元唔再係主要貨幣。

係。再加多少少社會原因，日本係低物慾社會，低到年青人只去7仔食個飯團，已經產生小確幸感覺
所以變相愈來愈年青人無動力向上游，甚至變成隱青，成個社會生產力好低

酒樓食而家已經要

酒樓10年前都要啦

唔爆就窮人下一代還，爆就唔洗還
做有錢人真係簡單

整體財務多左，沒事兒

家下44都基本

美國印銀紙係用嚟買債
幫你答之後啦

之後買債公司會儲返堆錢去銀行投資戶口做投資，因為有一畢錢，銀行就可以用畢錢借錢比人， 被借錢的人又有畢錢， 又放落投資戶口， 銀行又可以用畢錢借比人…………loop

由於借錢利息低， 資金會不停買資產(股票/房地產/開廠等)，點都會有一大畢錢去到香港， 睇下多定小

蛋撻, 腸仔包
茶記早餐 有無加價?

我都想問，美國qe之後香港樓價升，但美國qe 嘅錢係咪直接黎香港？咁多年黎都係新聞都係講大陸熱錢推高香港樓市股市，即係美國qe嘅錢係響中國過左浸水先黎到香港。咁主要投資港樓係班大陸喱，咁大陸走資港樓跌好正常。

因為有熱錢， 部分人會投資去股票市場，外資一樣會買香港股票投資收息， 就好似你的強積金會買亞洲/美股等， 部分港人獲利後會買樓(其中一個方法……仲有好多)

再加上香港人都夠炒起成個樓市(強國有bsd之後好小人黎港炒樓了)， 香港樓宇供應根本供不應求。 剛性需求，任何人都會想買樓。

全港私樓得120萬個單位， 你估好多咩!

呢條友真係唔識架喎